跑手轟收不到通知信 渣馬：每年都有 難避免

1997年以來一年一度的周年盛事、渣打香港馬拉松（渣馬）本月21日再一次舉行，有選手指收不到跑手包領取書，亦有選手指收到多於一份的信件，情况混亂。渣馬上周表示已寄出信件，指收不到信件的跑手，仍可在本周六（13日）和周日到維園領取跑手包。

有報名參加渣馬的跑手表示，收到3封跑手包領取書信件，其中兩封信件對應的參賽者編號一樣，但領取跑手包的日期和時間都不同，分別是13日的下午4時至7時和14日的2時至4時，第三封信件是連參賽者編號都與其他兩封不一樣。

渣馬上周三在其fb專頁發帖，指已經寄出跑手包領取書，但有部分信件不能成功郵遞，指跑手周六和周日可以帶同報名用的身分證明文件，到維園馬拉松嘉年華詢問處，經大會確認後就可以領取跑手包。渣馬又指，今年情况特殊，會特別加強詢問處人手以縮短等候時間。

渣馬發帖後，不少網民紛紛留言表示自己收不到信件，亦有網民對渣馬行政混亂感到憤怒，另有留言建議渣馬應改發電子郵件。有不少網民指已參加渣馬多年，但今年是首次收不到通知書。

此外，有人重提10月時有跑手因報名參加渣馬而被盜用信用卡資料的事件，並指自己是受害者，他今次亦收不到領取書，形容事故「接二連三」。該名網民狂轟渣馬，促他們交代郵寄問題的原因，反問：「難道我們全部都填錯地址？」除了有本地跑手留言，更有自稱來自台灣的跑手留言指收不到信件，電話亦很難接通，要以電郵來往數次才得知安排。

《明報》就事件向渣馬查詢。對方公關回覆，每年都有跑手收不到跑手包領取書的情況，認為情况不能避免 ；又表示公關方面暫時未收到投訴，不知秘書處有沒有。

係咁嫁啦，錢就收左你，唔鐘意咪唔好黎囉，條東廊無咁闊呀！

利申：無收到信

香港d PR通常都鍾意倒自己米

年年都好多人冇收到信，個詢問處就排到水蛇春咁長，然後啲人就同啲official 抱怨好長喎條隊。大佬我做義工渣，你想我點幫你

好撚唔負責任

咁郵局總有整唔見信

上年疑似郵費比唔足寄失証書，叫d人自己print電子証書。然後偷偷地改網上條款。

收錢佢就叻

駛鬼PR, 年年訓響度都比人報到滿額既

唔好做囉 叫啲高層自己做番囉

真係好廢，而家都未收到

都唔明啲人點解要俾錢去跑步，重要成7舊水。on9

渣ga

渣打有錢請鄭秀文賣廣告
但連部提款機都搞唔好

當日打卡話俾人聽跑渣馬，即刻值哂啦

成班傻仔 有工唔返

年年都有人屌垃圾賽事，年年都滿額報名

其實點解要郵寄？
成本又高又花時間又容易錯漏

就算sms 都好過郵寄

果日上午無渣馬打卡R唔到like

我明
總有d人明明連聯絡資料都寫錯然後投訴

利申: 搞過長跑

Agger
但自己錯都會屌鳩你
屌你點解唔逐個逐個參賽者打電話 confirm correspondence address

不過今年寄失好明顯多過前幾年，詢問處眼見最少排一個鐘